<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Shapter's awesome blog]]></title>
  <link href="http://ShapterCrew.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ShapterCrew.github.io/"/>
  <updated>2014-06-13T12:25:58+02:00</updated>
  <id>http://ShapterCrew.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[The Shapter Team]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[L'inscription par un email d'école]]></title>
    <link href="http://ShapterCrew.github.io/blog/2014/06/13/linscription-par-un-email-decole/"/>
    <updated>2014-06-13T11:46:54+02:00</updated>
    <id>http://ShapterCrew.github.io/blog/2014/06/13/linscription-par-un-email-decole</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Comme vous avez pu le constater si vous utilisez <a href="http://shapter.com/">Shapter</a>, il vous faut une adresse mail d&#8217;étudiant pour rentrer sur le site. Bien sûr, nous sommes on ne peut plus au fait du problème principal que cela engendre : comment s&#8217;y retrouver lorsqu&#8217;on a 5 adresses emails possibles ?</p>

<h2>Comment savoir quel email utiliser ?</h2>

<p>Pas de solution miracle malheureusement : tu peux demander soit à ton BDE qui devrait avoir la réponse, soit directement à teamshapter [at] gmail [dot] com, nous te répondrons très rapidement.</p>

<h2>Pourquoi ce casse-tête ?</h2>

<p>La question se pose logiquement : pourquoi garde-t-on ce système qui semble juste compliquer les choses ? Notre problème est simple à comprendre, mais délicat à régler. Nos objectifs principaux, dans l&#8217;ordre d&#8217;importance, sont :</p>

<ol>
<li>Garantir l&#8217;accès au site <strong>exclusivement aux étudiants</strong></li>
<li><strong>Simplifier</strong> la démarche d&#8217;inscription et de login</li>
</ol>


<p>Seulement, pour s&#8217;assurer du premier point, nous n&#8217;avons pas trouvé meilleure méthode que d&#8217;établir une <strong>liste d&#8217;email autorisés</strong>. C&#8217;est pourquoi nous sommes si à cheval sur la vérification des emails.</p>

<p>Si tu es étudiant et que cela t&#8217;a posé/te pose du soucis, sache que nous en sommes désolés mais que nous ne voyons pas d&#8217;alternative plus judicieuse et efficace. Bien sûr, n&#8217;hésite pas pour autant à nous contacter si tu as un problème, nous le réglerons dans les plus brefs délais, et il est évident que nous sommes tout ouïe si tu as une meilleure idée !</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Présentation de Shapter]]></title>
    <link href="http://ShapterCrew.github.io/blog/2014/06/12/presentation-de-shapter/"/>
    <updated>2014-06-12T17:50:58+02:00</updated>
    <id>http://ShapterCrew.github.io/blog/2014/06/12/presentation-de-shapter</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>Shapter, c&#8217;est quoi ?</h1>

<p>Shapter, c&#8217;est principalement une équipe de 4 <del>pseudo-</del>étudiants un peu fous qui ont pu constater l&#8217;inefficacité des moyens mis à disposition aujourd&#8217;hui pour choisir correctement sa formation, et qui ont décidé de faire bouger les choses. <em>Oui, je parle souvent de nous à la 3ème personne</em></p>

<p>Plus que de présenter le site, que vous pourrez découvrir de vous-même en allant sur <a href="http://shapter.com">http://shapter.com</a> , c&#8217;est notre idéologie/philosophie dont je vais rapidement parler.</p>

<h2>Le site pour les étudiants</h2>

<p>Shapter, c&#8217;est un site fait par des étudiants et <strong>pour les étudiants</strong>. Tout est fait pour eux, et quoi qu&#8217;il arrive à l&#8217;avenir, c&#8217;est bien quelque chose qui ne changera jamais. Notre but principal est de faire en sorte d&#8217;apporter à la communauté étudiante quelque chose qui lui manque cruellement : un moyen de réussir son orientation et de faire ce qui lui plait.</p>

<p>De plus, nous luttons (et dépensons beaucoup d&#8217;énergie) pour faire en sorte que <strong>le site ne soit accessible qu&#8217;aux étudiants</strong> (voir aussi <a href="http://ShapterCrew.github.io/blog/2014/06/13/linscription-par-un-email-decole/">cet article</a>) : de cette manière, ils peuvent s&#8217;exprimer sans retenue (jusqu&#8217;à une certaine limite, nous modérons bien entendu les attaques personnelles) du moment que cela reste constructif et utile.</p>

<p>Ensuite, les données stockées sur le site ne seront jamais utilisées à d&#8217;autres fins que <strong>dans l&#8217;intérêt des étudiants</strong>. Par exemple, nous ne divulguerons jamais un email sans l&#8217;accord préalable de l&#8217;utilisateur.</p>

<p>Enfin, le site est <strong>gratuit</strong> pour les étudiants, et le restera toujours.</p>

<p>Alors, de grâce, si tu es un étudiant et si quelque chose ne te plait pas sur notre site, fais-en nous part. Nous savons que nous faisons des erreurs, mais nous ne pouvons pas toutes les voir et nous comptons aussi sur toi pour nous les montrer.</p>

<h2>Le Lean Startup</h2>

<p>Depuis le début de l&#8217;aventure Shapter, nous sommes tombés amoureux d&#8217;un concept : le <strong>Lean Startup</strong>. Peu importe la définition officielle, voici celle que nous nous sommes faite : nous procédons par étape, et à chaque nouvelle fonctionnalité, nous écoutons le retour de nos utilisateurs <em>(oui, c&#8217;est bien de toi, étudiant, dont il s&#8217;agit)</em> afin de savoir ce que nous ferons ensuite. <strong>C&#8217;est vous, utilisateurs, qui faites le site</strong> (et qui nous disent quoi faire). Vous êtes un peu nos patrons quoi. Et ce toujours dans la même optique : faire le produit le plus utile possible aux étudiants.</p>

<h2>Le Business Model</h2>

<p>J&#8217;en entends déjà penser : &ldquo;Elle est où l&#8217;arnaque ? Comment vous gagnez des sous ?&rdquo;. Puisque l&#8217;on n&#8217;a rien à cacher, je vais répondre : nous comptons tout d&#8217;abord sur la participation des établissements scolaires d&#8217;enseignement supérieur dans lesquels nous sommes implantés, auxquels nous fournissons le service ainsi qu&#8217;un accès spécial (commentaires anonymisés, statistiques, droit de réponse pour enseignants&hellip;).</p>

<p>Ensuite, certains étudiants nous ont demandé la possibilité de choisir leur stage sur Shapter. Cela sera bientôt possible, et pourrait également nous rapporter de l&#8217;argent via les entreprises qui bénéficieraient du recrutement.</p>

<p>D&#8217;autres pistes sont bien sûr envisageables, mais ce sont pour le moment les deux plus sérieuses.</p>

<h2>Le SUCCÈS</h2>

<p>Bah non, je vais pas faire une partie sur &ldquo;le succès&rdquo;, on est pas dans un cours de management&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[hello]]></title>
    <link href="http://ShapterCrew.github.io/blog/2014/06/12/hello/"/>
    <updated>2014-06-12T17:38:45+02:00</updated>
    <id>http://ShapterCrew.github.io/blog/2014/06/12/hello</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hello, world !</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
